有冇巴打咁住strong hold？

紅色代表吉祥，喜氣洋洋好意頭

過年為什麼要用紅色？這關係到色彩與心理的問題，因為色彩會影響心理。而喜歡什麼樣的色彩，也和個性有關。這也可以說，你是什麼樣的個性、心境、欲求，你就會選擇什麼樣的色彩。

在穿著上，從一個人經常穿著某種顏色服裝，也可以了解此人的個性或當前的心境或需求。

以紅色穿著來說，經常穿紅色者，代表喜歡熱鬧，或代表需要更多熱情的關懷，或代表某種欲望的需求，或代表血脈噴張的心境，或代表急於表現自己。

也許，你可從自己喜歡的色彩，進而了解自己。或從他人喜歡的色彩，了解他人的個性。或者，你可以從色彩的應用，來調適自己的心情。譬如，你是沉默孤寂的個性，那你可以用暖色系的穿著或裝飾來調適自己的心境。